扶手吊環劣評似「吊頸」 港鐵擬重新設計全面更換

港鐵去年中在部分市區綫列車，引入藍色的軟膠扶手吊環，結果飽受網民炮轟難用，更遭戲稱「似俾人吊頸用」。

前電台節目主持人陳雲海(雲海)在其個人facebook專頁指，發現新扶手頗難受力，質疑手持拐杖的老人家及孕婦等，使用新扶手會有安全隱患，結果向港鐵查詢後，獲對方承認，引入扶手吊環前，未有諮詢過殘疾團體意見。陳雲海更稱，港鐵向他表示，已決定重新設計新扶手，日後將全面更換藍色軟膠扶手吊環，並指新設計可方便有需要人士。

港鐵回覆《蘋果》查詢時解釋，因留意乘客乘車習慣有所轉變，乘客都不大願意登上看似擠逼，但其實仍有空間列車。為鼓勵乘客行入車廂中間，避免阻塞車門位置，去年8月開始一項試驗計劃，在3列行走觀塘綫﹑荃灣綫及港島綫的列車車廂，中間位置增加有關扶手吊環。

港鐵在回覆中「死撐」，設計團隊在設計該款扶手吊環時，採用人體工學設計，希望乘客使用時，感覺較為舒適之餘，亦不易滑手。扶手吊環亦由持久耐用的軟物料製造，可減低損耗，乘客不慎碰到吊環，亦不會感疼痛。至於物料上亦塗有一層抗菌添加劑，有助減低細菌傳播的機會。

至於會否全面撤走藍色扶手吊環，港鐵稱，因項目是試驗計劃，會透過不同渠道，包括意見調查及小組訪談，聆聽乘客意見，「並繼續研究有何地方可以改良」。

呢D好唔舒服 好ON9

之前個D就勁油 掂都唔想掂

以前果個咪幾好

條帶軟身一拉就勒住隻手

成陣大陸柒味出曬嚟

又撞色

垃圾

仲會變黃 狗鐵仲要死撐

以前坐巴士有啲車係用呢種扶手，已經覺得好難扶得穩
我覺得用佢只係貪平
三角形扶手先係最符合人體工學

用返假鳩唔好咩

係英國款

條帶設計勁on9
向下用少少力就己經勒住
好唔舒服

雲海

最好係呢種吊波，又硬淨又舒服，又唔會有人玩吊環

用呢D不如用返N年前果D黑色波波

巴士嗰隻吊環咪幾好用，又唔見佢走去參考下

重新設計 訂製 拆 裝
雙倍價錢 劣質貨

龜鐵fans: 港鐵已經好好喇點點點

真係好撚柒

營運成本上升
車費又要加了

又可以加價

雲海真係屈機

買大陸車

乘機加價，生產力因素不是空談

又可以加車費

用到好痛

見到都唔想用 完全唔好揸

我覺得冇吊環咁好
揸到好攰

屌 又要洗錢啦

啲用色可唔可以consistent少少
又鮮紅又鮮黃 無啦啦加隻淡藍色 屌

有班mtr狗樣死撐隻扶手外國有人用
坐住個腦定坐住對手

好冼手

重新設計又要加價

支那製嘅垃圾係咁上下啦

我愛雲海

隻色柒到仆街

雲海fb:

其實想講講，這兩三個星期我在處理港鐵新扶手問題。其實原本我一點也不覺得有出錯！是朋友的老師託人找我去反映問題，原來南港島線、馬鞍山線，車廂內扶手對於好多殘障人士是相當不受力，而他們曾經向港鐵反映，但得到hea回覆！ok, 我來吧！而我亦都親身去嘗試使用這些膠帶扶手！發現除了新線，舊線原來也新扶手，發現原來確實頗難受力！亦都可以聯想到，若果是老人家持拐杖、孕婦等用這些新扶手是有點問題，也會出現安全隱患！於是乎我就致電港鐵問清楚發生乜事，最初港鐵同我講話新扶手係有專門嘅團隊同事係負責設計，應該係諮詢過相關殘障人士團體，但我問極都不肯告訴我邊一個港鐵小組負責、邊個同事負責，亦都唔肯講諮詢過邊個團體，佢話幫我查！復活節過後，我再同港鐵問清楚，最終佢哋承認其實新設計無詢問過殘障人士團體！而新設計目的，其實只係為咗方便吸引更多人走進車廂中間位置！雖然我不知道這個邏輯在哪裡！ 經過幾輪周旋，港鐵正式答應我，公司已經決定，重新設計方便殘障人士老人家及孕婦受力的設計，新舊車廂日後將會取代此膠帶型扶手！ 不過我逼緊佢交出時間表，幾時換曬新設計，並我要過目！炸兩俠報告完畢！

呢隻膠環用左半個月都無就黃晒啦

屌次次見到都屌左聲 柒撚到咁都照用

正常都唔會掂啦

難揸到on9

又可以買過批了

雲海呢個煩膠真係好撚執著 痴線
政府都怕左佢

成日見到有人撼到頭
申： 撼過 真係好撚痛

以前嗰種吊波最好，又食力又好揸，之前個吊環架車一轉彎根本食唔到力，仲要啲聲勁難聽 依家用膠帶仲on9 揸都已經唔舒服

啲櫈仲撚衰啦 著西褲坐 好似sir滑梯咁 坐一個站重新整理一次個座姿
仲頂住頂住舊尾龍骨 好似輕鐵舊式果款圓圓地咪幾好

反正我係咪都唔會掂，啲人new完鼻屎去完廁所唔洗手都揸落去，唔好咁樣衰就係。

雲海
翁靜晶

唔係點比支那cap 水

幾欣賞佢 會做下追擊手

垃圾港鐵hea覆小市民

好撚柒

特登用膠帶
比你地屌完
再轉番正常果隻
好似好聽市民意見
一開始就多舊魚

呢款唔知點解我成日頂到頭
而且仲要黃曬 勁核穾 一眼望過去都見無人敢揸

投訴王真係好屈機

妖跟大陸design擺明想同大陸連成一線
柒撚到

點止西褲 是但著條褲都會sir 落去 以前d 櫈好坐好多

人體工學
符合吊頸用

睇死係大陸設計

GDP gogogo
香港人呃錢又俾人呃走咗

又係你呀！陳生！

司機同志

嗰時座位頭頂條杆都有裝吊波扶手
後來大翻新換紅色手挽就只係裝中間

廢鐵

矮撚先會用

依個真，咁撚滑都唔知為咩

港鐵既錢咁就洗左